法例過時 警：私人地方告佢唔入（偷拍）

岩岩睇FB碌碌下見到呢單舊新聞 私人地方偷拍唔犯法？ 有冇法律撚比下意見點睇

「嗰度係私人地方，告佢唔入嘅喎」。阿欣報警告發男友在家中廁所安裝攝錄機偷拍客人如廁，但警員的說法令她疑惑。事實上，法律界人士亦指出，在私人地方偷拍，如果有關片段或相片僅供自己「欣賞」不算犯法，除非將有關相片或片段上載互聯網或向他人展示，又或被偷拍者是16歲以下，這才須負刑責。有婦女團體認為有關條例過時需要修改。
執業大律師陸偉雄說：「如果驚俾人偷拍，你去朋友屋企嘅廁所時，留意下天花板或鏡櫃，睇下有冇蠱惑。」陸指，現時法律上沒限制私人地方拍攝或偷拍的條文，即在私人地方可以任意拍攝（包括偷拍）；就算僱主在住所或傭工洗手間安裝偷拍器亦不犯法，即使向私隱專員公署投訴亦無法可依。

發放才會觸犯法例

但如果將有關資料傳給其他人，就可能觸犯了發放淫褻物品罪；如果被攝者有16歲以下的未成年人，偷拍者即使只將資料儲存於電腦內，亦干犯了管有《兒童色情物品》罪。
陸偉雄補充，受害者可以循民事向偷拍者索償，但量化損失則十分困難。陸說：「俾人睇晒全身究竟蝕啲乜呢？損失幾多呢？」因此民事索償分分鐘得不償失。辦公室方面，除了掛牌「閒人免進」屬私人地方外，其他如洗手間、走廊等均屬公眾地方，不可偷拍。
關注婦女性暴力協會總幹事王秀容表示，現時有些法律追不上科技犯案，特別是偷拍罪行；她認為應將偷拍行為納入性侵犯或性暴力範圍，甚至列為非禮罪行；她說：「有人話偷拍等於眼望，咁算唔算非禮？」王秀容指，雖然偷拍行為沒有觸摸到受害者身體，但受害者心理上會感到羞辱或不安，甚至有長期的心理恐懼，政府除了加強執法外，亦應修例及提高有關刑罰。

告侵犯私隱得唔得？

我唔知呀 但睇到佢話私人地方偷拍影到裸體都唔犯法就好驚

開放我屋企廁所做公廁
只限男士
中意可以入埋我後面個公廁

咁你咪唔好係人地地方屙囉 依度我屋企嚟，我鍾意同老婆得閒就睇返對方屙屎屙尿，你吹咩